香港民研：56%人俾林鄭月娥零分

（獨媒特約報導）香港民意研究所今日公布最新的特首和政府民望數字，特首林鄭月娥最新評分為19.6分，56%人給予零分，民望淨值為負68%，數字與兩星期前變化不大。特區政府方面，最新不滿率及不信任比率分別為76%及63%，整體上接近「幾不滿」及「幾不信任」。

是次民調在12月13日至12月18日期間，以隨機抽樣電話訪問形式進行，訪問了1,046名18歲或以上操粵語的香港人。

香港民意研究所「我們香港人」計劃名譽總監黃偉國表示，特首及特區政府的評分自6月以來維持極低的水平。他亦指出區議會選舉過後，政府仍竭力從不同渠道例如電視廣告去呼籲市民「與暴力割席」，而非正面回應市民訴求，做法令人難以理解。他亦質疑政府「究竟有冇心想挽回民望，定係純粹想靠中共支撐」，「如果繼續將問題拖延，唔選擇去面對，冇人知香港之後會發生咩事，影響甚至有可能會波及到中央大陸」。

近7成人不滿警獲發9.5億OT津貼

香港民研讓市民自訂民調題目的「我們香港人We Hongkongers」計劃，今日亦公布最新的調查結果，問及市民對警務人員獲發9.5億逾時工作津貼的意見。結果顯示，有接近7成的受訪者對警員獲發逾時工作津貼不滿意。

星火涉洗黑錢 涂謹申質疑欠法律理據

昨日警方以涉嫌洗黑錢為由，凍結「星火同盟」戶口的7,000萬及拘捕4人，涂謹申表示對警方行動感到費解，質疑警方如何將星火以及犯罪活動拉上關係。他亦提到，洗黑錢罪須證明所得的款項是由犯罪活動所得，批評警方行動欠缺法律基礎，「唔通捐錢嘅個個都係殺人犯、強姦犯？」

警方於行動中撿獲價值16萬的超市現金券收據，涂謹申質疑與犯罪行為無關，「唔通扔一個汽油彈就有一張卷咩」，批評警方純粹「斷估」，欠缺事實根據。他亦強調打壓星火同盟將無助止暴制亂，「啲錢冇咗咪再捐過」，並相信「香港人唔會就咁算數」，促政府停止用旁門左道打壓香港市民。

藍絲：睇唔到，聽唔到，個民調造假

又考第一

屌56%姐寫到好似好多人咁，大家嘅怒火只係去到呢個水平？我諗住無100都有80%